% Corps du rapport

\section{Présentation du sujet}
Lors d'un projet réalisé à \gls{ENSTA Bretagne}, un kayak deux places munis de foils a été construit.
Il est muni de deux flotteurs pour assurer la stabilité, propulsé par un moteur alimenté par un moteur thermique,
et contrôlé par un palonnier. L'objectif de ce projet est de transformer ce kayak en véhicule pilotable à
distance, pour à terme lui permettre d'effectuer des tâches en autonomie \cite{BathyLegris}.
